<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>센터소식 on KB Innovation HUB</title>
    <link>https://kbinnovationhub.com/tags/%EC%84%BC%ED%84%B0%EC%86%8C%EC%8B%9D/</link>
    <description>Recent content in 센터소식 on KB Innovation HUB</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Jul 2018 13:50:46 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kbinnovationhub.com/tags/%EC%84%BC%ED%84%B0%EC%86%8C%EC%8B%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>KB금융, ‘KB스타터스’ 확대로 스타트업 생태계와 동반 성장</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2018/07/23/2018-07-23/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 13:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2018/07/23/2018-07-23/</guid>
      <description>- 신규 11개 스타트업 추가 선정하여 47개로 확대 운영 - 스타트업에 대한 투자와 지원을 확대하여 KB와 함꼐 성장해가는 상생의 금융 실천 KB금융그룹(회장 윤종규)은 11개 스타트업을 ‘KB스타터스‘로 추가 선정했다. 이로써 KB금융그룹은 총 47개의 핀테크 기업을 육성해 KB금융 계열사가 운영하는 각종 플랫폼에서 차별화된 고객서비스를 제공하게 된다.
이번에 ‘KB스타터스‘로 선정된 기업은 ‘애자일소다‘, ‘페이민트‘, ‘파이언스‘, ‘휴레이포지티브‘, ‘플링크‘, ‘쿠쿠닥스‘, ‘아크릴‘, ‘브링프라이스‘, ‘트립비토즈‘, ‘뉴스젤리‘, ‘비트링크‘ 등 이상 11개 스타트업이다.
KB이노베이션허브는 육성 파트너사와 KB금융그룹 계열사가 추천한 220개의 스타트업 중에서 서류심사를 거쳐 30개 기업을 선별하고, KB금융계열사의 디지털 및 핀테크 관련 부서 직원 50명이 참석하여 발표를 경청한 뒤 KB스타터스 기업을 최종 결정했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB금융, 스타트업 전문 멘토링 실시</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2018/03/30/2018-03-30/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2018/03/30/2018-03-30/</guid>
      <description>KB금융그룹은 지난 29일 KB 이노베이션 허브(Innovation HUB)에서 핀테크 스타트업을 위한 일대일 전문 상담을 제공하는 멘토링 행사를 개최했다.
KB 이노베이션 허브는 KB금융과 스타트업이 핀테크와 오픈소스를 함께 연구하는 공간으로, 강남 신논현에 200평 규모로 운영되고 있으며 새로운 스타트업을 발굴하고 상생을 위해 투자와 멘토링을 제공한다.
이번 행사에는 사전 신청을 통해 20개의 핀테크 스타트업이 참여했다. KB금융의 기업 컨설팅 전문가들은 스타트업들과 사전 인터뷰 및 설문을 통해 다양하고 실질적인 니즈를 반영한 투자·세무회계·법률·특허 관련 분야를 선정해 맞춤형 개별 멘토링을 진행했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB금융, 36개 핀테크 육성업체(KB STARTERS)와 상생의 축제를 열다</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/11/29/2017-11-29/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/11/29/2017-11-29/</guid>
      <description>KB금융그룹은 11월 28일 KB Innovation HUB(패스트파이브 신논현점 6층)에서 올 한해의 핀테크 육성 성과를 나누고 핀테크 생태계 구성원간 제휴와 협력을 촉진하는 『KB Starters Day』 행사를 개최했다고 발표했다. 이 행사에는 KB금융그룹의 육성업체인 KB Starters 36개 핀테크기업 대표를 비롯하여, KB금융 계열사에서 핀테크 관련 실무를 담당하는 직원, 본투글로벌센터를 포함한 10개 협력기관 직원 등 총 80명이 참석하여 사업과 기술의 비전을 공유하며 친목을 다지는 시간을 가졌다.
이번 행사는 KB Innovation HUB의 운영 현황과 KB Starters 육성 및 협업 성과에 대한 브리핑을 시작으로, 최근 주목받고 있는 기술 분야인 양자난수와 블록체인 관련 스타트업(이와이엘, 체인파트너스)의 강연이 이어졌다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB금융, 핀테크 육성업체&#39;KB STARTERS&#39; 36개로 확대 운영</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/11/22/2017-11-22/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/11/22/2017-11-22/</guid>
      <description>KB금융그룹은 17일 크래프트테크놀로지스, 어브로딘, 한국신용데이터 3개 기업을 핀테크 스타트업 육성업체 KB Starters로 추가 선정했다. 이로써 KB금융이 육성하는 핀테크 스타트업은 총 36개가 되었으며 KB금융은 올해에만 16개 기술 기업을 KB Starters로 편입하고 지원하여 의미 있는 성과를 이끌어 냈다.
KB Starters 34호 ‘크래프트테크놀로지스’는 인공지능과 딥러닝 기반 로보어드바이저 엔진 개발업체로서, 시장데이터를 신경망에 학습시켜 모델을 만들고 지속적 학습을 통해 진화시키는 AI 로보어드바이저 엔진을 KB증권의 투자자문플랫폼 내에 연계하는 내용을 협의 중이다.
KB Starters 35호 ‘어브로딘’은 개인맞춤형 어학연수 프로그램 추천 플랫폼 운영사업자로 기존 유학원이 해외연수기관을 대행하여 다소 고가의 교육비를 책정하고 있는 유학 시장을 P2P방식 네트워크를 활용하여 30% 이상 저렴한 교육비 및 부대서비스를 제공하며, KB국민카드 임직원몰 내 어학연수 프로그램 서비스를 우선 적용하여 판매한 뒤 이를 확대 운영할 예정이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB금융, ‘KB스타터스’ 확대로 스타트업 생태계와 동반 성장</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/10/27/2017-10-27-12/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/10/27/2017-10-27-12/</guid>
      <description>KB금융그룹은 10월 24일 렌트킹, 사운들리, 매드업, 아이피엘 4개 기업을 핀테크 스타트업 육성업체 KB Starters로 추가 선정습니다. 이로써 KB금융이 육성하는 핀테크 스타트업은 총 33개가 되었습니다.
KB Starters 30호 ‘렌트킹’은 카쉐어링 플랫폼 사업자로서 지난 9월 KB캐피탈과 전략적 협약을 맺은 바 있으며, KB차차차 플랫폼에 원스탑 렌터카 예약 서비스를 제공할 예정입니다. KB Starters 31호 ‘사운들리’는 음파를 이용한 광고 플랫폼 사업자로서 TV에서 나오는 신호를 시청자의 스마트폰이 감지해 앱을 통해 제품 광고를 띄우는 기술을 보유하고 있다. KB국민카드와 함께 공동 마케팅 및 서비스 활성화 방안을 진행할 예정입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB금융, 핀테크 육성업체 『KB STARTERS』 29개로 확대 운영</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/10/27/2017-10-27-00/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/10/27/2017-10-27-00/</guid>
      <description>KB금융그룹은 플라이하이, 지난 9월 27일 원투씨엠 및 이와이엘 3개 업체를 핀테크 스타트업 육성프로그램인 KB Starters로 추가 선정했습니다. 이로써 KB금융은 총 29개의 핀테크 기업을 육성해 KB금융 계열사가 운영하는 각종 플랫폼에서 차별화된 고객서비스를 제공하게 됐습니다.
KB Starters 27호 ‘플라이하이’는 모바일 증명서 발급 및 신분증 진위여부 솔루션 개발업체로, 카카오뱅크에 서비스를 제공하는 등 대외적으로 기술력을 인정받고 있습니다. 현재 KB저축은행과 함께 신분증 확인 서비스를 운영 중이며, KB손해보험 및 KB생명보험과 각종 상품 특약 가입 시에 필요한 온라인 증명서 발급 서비스를 준비 중입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>스타트업 육성공간 ‘KB INNOVATION HUB’ 강남시대 개막</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/09/04/2017-09-04/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/09/04/2017-09-04/</guid>
      <description>KB금융그룹은 지난 8월 30일(수) 핀테크 기업을 위한 육성공간인 ‘KB Innovation HUB’ 를 기존 KB국민은행 명동별관에서 서울 강남대로 소재 금화빌딩으로 확장 이전했습니다. 스타트업을 대상으로 한 사전 수요조사 결과 벤쳐캐피탈이 밀집되어 대외협력 및 투자유치가 용이한 강남지역의 선호도가 반영되었습니다.
이날 열린 개소식에는 KB금융그룹 윤종규 회장을 비롯한 계열사 임직원과 전문 멘토단, 전문 육성기관 및 입주사 관계자 등 100여명이 참석했습니다.
‘KB Innovation HUB’ 는 공유오피스 전문 업체인 패스트파이브와 제휴를 통해 약 20개의 기업이 동시에 입주 가능한 200평 규모의 오픈형과 협력형 공간으로 구성되어 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB금융-본투글로벌센터, 스타트업 피칭데이 개최</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/07/07/2017-07-07/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/07/07/2017-07-07/</guid>
      <description>KB금융그룹은 2017년 7월 4일(화) 광화문 컨퍼런스하우스에서 해외 진출 지원 전문기관인 K-ICT본투글로벌센터와 공동으로 ‘Go To Market 로드쇼 – 스타트업 피칭데이’를 개최했습니다.
스타트업 피칭데이는 양 기관의 사전 심사를 통해 선정된 스타트업에서 IR을 발표하고, 투자와 제휴 기능을 보유한 KB금융그룹 계열사와 네트워킹 자리를 통해 관심기업에 대한 투자 또는 제휴의 기회를 부여하는 행사입니다.
금융기관 최초로 본투글로벌센터와 협업을 통해 기획된 금번 행사에는 6개의 스타트업과 KB금융그룹 및 본투글로벌센터 관계자 40여명이 참가했으며, KB금융그룹의 계열사(은행, 증권, 손해보험, 카드, 생명보험, 캐피탈, 인베스트먼트)와 전문 멘토단을 비롯하여 본투글로벌센터의 글로벌 발굴 육성팀 등이 참석했습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB금융, 핀테크 스타트업 직토,에버온 KB STARTERS 선정</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/06/01/2017-06-01/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/06/01/2017-06-01/</guid>
      <description>헬스케어 및 전기자동자 서비스 관련 스타트업과 계열사간 제휴 추진 핀테크 스타트업 육성 프로그램 “KB Starters” 올해에만 6곳 추가 선정
KB금융그룹은 ZIKTO(직토)와 EVERON(에버온) 2곳을 핀테크 스타트업 육성 프로그램인 KB Starters로 추가 선정했습니다. KB금융은 올해에만 6개 업체를 추가로 선정하면서 핀테크업체의 혁신적인 기술을 계열사 서비스에 접목에 가속도를 내고 있습니다.
KB Starters 25호 ‘ZIKTO(직토)’는 웨어러블 디바이스 및 소프트웨어 개발사로 세계 최초로 유저의 걸음걸이 분석 및 자세 개선 솔루션을 제공하는 웨어러블 스마트밴드 ‘직토워크’를 개발한바 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>핀테크 스타트업 교류의 장 “KB STARTERS DAY” 개최</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/05/29/2017-05-29/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/05/29/2017-05-29/</guid>
      <description>‘핀테크와 상생하는 생태계를 만들어 가는 KB’
KB금융그룹은 지난 25일 강남구 서초동 KB캐피탈 본사 대강당에서 KB금융그룹이 육성하고 있는 KB Starters 24개 업체와 오아시스 멘토단 10개 기관 및 KB투자협의체가 함께 상생하는 방안을 논의하는 ‘KB Starters Day’를 개최했습니다.
KB금융그룹의 스타드업 육성프로그램 ‘KB Starters’ 는 타 금융기관과 같이 기수별 지원 방식이 아니기 때문에 선정된 업체와 지속적인 관계를 유지하면서 계열사 및 외부기관관의 협업 기회를 모색하는 특징이 있습니다. 작년 Liiv KB Cambodia에 참여한 4개의 Starters와 Liiv mate에 참여한 3개의 Starters는 서비스 출시 이후에도 KB계열사와 협업을 지속하면서 새로운 비즈니스 기회를 만들고 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB금융, 핀테크 스타트업 육성 프로그램 ‘KB스타터스’ 24개로 확대 운영</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/05/04/2017-05-04/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/05/04/2017-05-04/</guid>
      <description>KB금융그룹(회장 윤종규)은 지난 21일 파워보이스(Power Voice)와 페이콕(Paycock) 2곳을 핀테크 스타트업 육성 프로그램인 KB Starters로 추가 선정했습니다. 이로써 KB금융은 총 24개의 핀테크 기업을 육성해 KB금융 계열사가 운영하는 각종 플랫폼에서 차별화된 고객서비스를 제공하게 되었습니다.
KB Starters 23호 ‘파워보이스’는 자연어 음성인식 기술을 보유한 회사로 IoT 홈네트워크 및 차량용 네비게이션 등에 음성인식 솔루션을 공급한 바 있습니다. KB국민은행은 파워보이스의 기술을 Liiv 등과 연동되는 플랫폼에 접목하여 화자인증 및 음성인식 기반의 서비스를 출시할 예정입니다.
KB Starters 24호 ‘페이콕’은 신용카드, NFC, QR/바코드 등을 통한 모바일 통합지급결제 기술을 보유한 회사로, KB국민은행 및 KB국민카드와 간편결제서비스 개발을 위해 협업할 계획입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB국민은행, 비대면 실명확인정보 보관에 블록체인 적용</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/04/29/2017-04-29/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/04/29/2017-04-29/</guid>
      <description>KB국민은행(은행장 윤종규)은 블록체인 기술을 확보하고 있는 핀테크 스타트업 코인플러그와 협업해 비대면 실명확인정보를 블록체인에 기록하는 ‘비대면 실명확인 증빙자료 보관 시스템’을 구축했습니다. 이를 통해 해당 정보를 별다른 추가비용 없이 해당 정보들을 안전하게 보관하면서도 이후 위변조 여부를 확인할 수 있습니다.
오프라인 지점에 방문하지 않고 계좌를 개설하기 위해서는 비대면 실명확인이 필수입니다. KB국민은행은 신분증을 스캔한 정보, 기존 계좌를 통한 소액이체내역, 공인인증서 등을 활용해 비대면 실명확인을 합니다.
이러한 정보들을 암호화한 뒤 다시 이들 값을 합쳐서 암호화한 해시값을 블록체인에 올리는 방법을 적용했습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB금융, 『KB스타터스밸리』 입주형 육성업체로 ‘지코드이노베이션’, ‘펀디드’ 선정</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/04/19/2017-04-19/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/04/19/2017-04-19/</guid>
      <description>- KB핀테크HUB센터에서 전략적 가치와 사업성을 평가하여 잠재력 있는 핀테크 스타트업을 추천 - 선정 업체는 명동 별관에 마련된 연구 공간에서 기술 상용화와 KB 계열사와의 제휴 사업 추진 KB금융그룹(www.kbfg.com 회장 윤종규)은 4월 18일 입주형 ‘KB스타터스’(KB금융이 육성하는 핀테크 스타트업)로 ‘지코드이노베이션’과 ‘펀디드’를 선정하고 입주를 축하하는 기념 행사를 가졌습니다.4월말부터 인증 기술 특허 보유 업체인 ‘지코드이노베이션’과 P2P대출중개플랫폼 운영사인 ‘펀디드’는 명동 별관에 위치한 연구 공간에 입주하여 기술 상용화와 제휴 사업 추진에 역량을 집중하게 됩니다.
두 업체의 입주는 KB금융지주 미래금융부 산하 KB핀테크HUB센터의 추천을 통해 이루어졌습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제4차 핀테크DAY 개최- 이스라엘 사이버 금융보안 사절단 초청</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/04/11/2017-04-11/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/04/11/2017-04-11/</guid>
      <description>KB금융지주 핀테크HUB센터는 4월4일 국민은행 전산센터에서 이스라엘 ‘사이버 금융보안 사절단’을 초청하여 KB금융그룹 계열사에 소개하는 제4차 핀테크Day를 진행하였습니다.
이스라엘 “사이버 금융보안 사절단”은 이스라엘 보안 솔루션 우수 업체를 해외 금융기관과 주요기관에 소개하는 단체로써 이스라엘 수출입공사의 글로벌 네트워킹 단체입니다.
이날 행사는 KB금융그룹 계열사 보안 관련 담당자들의 관심 속에 개최되었으며 주한 이스라엘 상무관등이 참석하였습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB투자증권, 크라우드펀딩 활용 핀테크 기업 성공적 자금조달</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/04/04/2017-04-04/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/04/04/2017-04-04/</guid>
      <description>- 목표 자금금액 대비 104% 초과 달성 KB투자증권(사장 전병조, www.kbsec.co.kr)이 크라우드펀딩을 통해 핀테크 스타트업 기업들을 위한 자금 모집을 성공적으로 이끌었습니다. 지난 1월25일, 일반 투자자들을 대상으로 시행한지 두달여만입니다.
KB금융지주와 공동으로 진행한 펀딩에 참여한 기업은 와이즈케어(목표 5억원), 와이즈모바일(목표 1억원), 더페이(목표 1억원), 모비틀(목표 1.1억원) 등 4곳으로 모두 펀딩 성공 기준인 80%이상을 달성했습니다.
현재까지 모집된 금액은 총8억4천여만원으로 4곳의 총 목표금액인 8억1천만원을 넘어 달성률 104% 기록했습니다. 같은 기간 동안 이뤄진 크라우드펀딩 달성률 54%(목표 26.6억원 대비 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB금융지주 “KB스타터스밸리 1호업체” 지오라인, 제3회 제주전기자동차엑스포 참가</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/03/18/2017-03-18/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/03/18/2017-03-18/</guid>
      <description>KB금융그룹 핀테크 업체 육성 프로그램 ‘KB스타터스밸리’ 1호 업체인 ‘지오라인’이 오는 18~24일 제주에서 열리는 ‘제3회 국제전기자동차엑스포’에 참가해 모바일 전기차 충전기 제품과 앱을 전시합니다.
국제전기자동차엑스포는 세계적인 전기자동차 축제로 국내외 120여개 기업이 전기자동차, 배터리, 충전인프라, 충전기 등 전기자동차와 관련한 제품을 전시합니다.
지오라인은 자체 개발한 모바일 충전기를 전용 콘센트에 꽂기만 하면 충전과 결제가 이뤄지는 ‘플러그 앤 페이(PLUG &amp;amp; PAY)’서비스를 개발하고 2013년에 세계 최초로 특허출원했으며, 이번 전시회에서 전기자동차 모바일 충전기 제품과 전기차 충전 결제서비스 앱을 최초로 출시하여 부스에서 시연합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB금융그룹, 블록체인 활용 앱 보안기능 강화 기술특허 출원</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/03/08/2017-03-08/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2017/03/08/2017-03-08/</guid>
      <description>- KB금융 글로벌 디지털 뱅크 모델 추진 중 현지 적용 모델 아이디어에서 발전 - 블록체인의 보안 무결성을 활용하여 강력한 보안솔루션 제공과 고객 앱 만족도 제고 기대 KB금융그룹(회장 윤종규)은 7일 ‘블록체인을 활용한 모바일 앱 보안 솔루션 관련 기술특허’를 출원했으며, 향후 해당 특허를 상용화하여 강력한 보안 솔루션을 제공할 뿐만 아니라 모바일 앱 이용 고객의 만족도 향상을 기대합니다.
본 특허는 작년초 글로벌 디지털 뱅크 모델을 개발과정에서 현지 사정에 적합한 보안 솔루션을 찾던 중 KB가 육성중인 핀테크 스타트업과의 협업을 통해 개발되었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB금융, APP CHALLENGE 2016 피칭행사 개최</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/12/15/2016-12-15/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/12/15/2016-12-15/</guid>
      <description>계열사 직원들이 해커톤 방식으로 AI, 음성인식, 챗봇 등 서비스 개발 시연 KB금융그룹은 8일 계열사 직원들이 자신들의 아이디어를 해커톤 방식으로 개발하여 시연하는 ⌈KB App Challenge 2016⌋ 피칭행사를 개최하였습니다.
⌈KB App Challenge 2016⌋은 계열사 직원들의 다영한 사업화 아이디어를 짧은 시간내 프로토타입으로 개발하여 평가하는 행사로 직원들의 앱 개발 역량과 미래금융에 대한 관심을 높이기 위해 기획되었으며, 지난 10월 10일부터 접수된 70여건의 아이디어를 선별하고, 아이디어 기획자와 앱 개발자를 매칭하여 2주간 개발하였습니다.
올해 본선에 오른 팀은 ● 1,500만건의 채팅 메시지를 머신러닝을 통해 분석하여 고객이 원하는 최적의 금융솔루션을 제공하는 “AI 금융비서”, ● 음성인식을 통해 자동차 사고 보상 접수 등이 가능한 KB 보이스봇, ● 최근 본인의 카드결제실적을 자동 등록하여 원하는 지역의 핫플레이스와 본인의 결제 발자취를 보여주는 금융 다이어리 하태로드 , ● 예약 및 일괄이체 방식을 통한 간편 더치페이를 실행하는 리브페이 등 4개 팀으로 KB국민은행, KB손해보험, KB데이타시스템 직원들이 함께 참가하였습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB금융, 국민대학교와 핀테크 STARTUP 산학 포럼 개최</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/11/25/2016-11-25/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/11/25/2016-11-25/</guid>
      <description>KB금융그룹(www.kbfg.com 회장 윤종규)는 24일 국민대학교(www.kookmin.ac.kr 총장 유지수) 경영대학원(핀테크경영MBA)과 함께 예비 핀테크 창업자들을 초청하여 금융 및 핀테크 관련 솔루션과 투자 연계 방법 등을 소개하여 초기 창업단계의 시핼착오를 줄일 수 있는 방안을 논의하는 “KB-국민대 핀테크 Start-Up 산학포럼”을 개최했습니다.
이번 행사는 2015년부터 KB핀테크HUB센터를 통해 200개 이상의 핀테크 Start-Up을 접촉하며, 좋은 아이디어를 가지고 있으나 금융과 연계성을 찾지 못하거나 창업 이후 투자금 유치에 어려움을 겪으며 성장하지 못하는 핀테크 Start-Up들의 애로사항을 듣고, 이에 대한 해결방안을 제시하여 예비 창업자들의 시행착오를 줄여주기 위해 기획되었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB금융, P2P중개플랫폼 ‘펀디드’와 채권추심 및 보험 상품 제휴</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/11/15/2016-11-15-12/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/11/15/2016-11-15-12/</guid>
      <description>부실 채권 발생시 KB신용정보에서 채권 추심업무 수행 및 채권 관리에 대한 컨설팅 제공 KB손해보험은 펀디드와 대출자를 피보험자로 하는 상환면제 상품 공동 개발
KB금융그룹은 계열사인 KB신용정보와 P2P대출 중계플랫폼 업체인 펀디드가 15일 용산구 KB신용정보 본사에서 부실채권에 추심업무 수행 및 채권관리 컨설팅 제공에 대한 MOU를 체결했습니다.
‘펀디드’는 지난 4월 KB금융그룹이 명동에 마련한 핀테크 스타트업 육성공간인 KB스타터스밸리에 입주한 P2P대출 중개플랫폼을 제공하는 스타트업입니다.
KB금융그룹은 계열사인 KB신용정보와 P2P대출 중계플랫폼 ‘펀디드’는 15일 용산구 KB신용정보 본사에서 부실채권에 추심업무 수행 및 채권관리 컨설팅 제공에 대한 MOU를 체결했습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB금융 핀테크 전문 멘토단 및 투자협의체 출범</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/11/15/2016-11-15-00/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/11/15/2016-11-15-00/</guid>
      <description>핀테크 기업 투자 리스트 헷지를 위한 대내외 전문가의 집단 지성 활용 KB금융 투자기능 보유 유관계열사와 외부 투자기관과 협력으로 체계적 투자 채널 확립
KB금융그룹(회장 윤종규)은 지난 4일 강남구 대치동 마리아칼라스홀에서 핀테크기업의 투자지원 확대를 위한 전문 멘토단 및 투자협의체를 구성(오아시스 프로그램)하고 멘토단의 강연 및 위촉장 수여식을 진행했습니다.
KB금융그룹은 KB투자증권과 KB인베스트먼트를 통해 현재까지 8건, 46.5억원 규모의 직/간접 투자를 실행했으며, 체계적인 투자 지원 확대를 위해 투자 전문기구를 신설하였습니다.
제도•투자유치•해외진출•IR(투자설명회)•통신•IT인프라 분야 등으로 구성된 멘토단은 핀테크기업과 벤처캐피탈•엔젤투자자를 연결해주는 과정에서 투자 리스크를 줄이는 역할을 합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB금융, 임직원 대상 IOT 인공지능 가상현실 체험 ‘제5차 KB핀테크DAY’ 개최</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/09/15/2016-09-15/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/09/15/2016-09-15/</guid>
      <description>IoT, 인공지능, 가상현실 관련 업체들의 최신 기술 트렌드 시연 KB금융이 제작한 금융교육 VR컨텐츠 발표 및 체험
KB금융그룹(회장 윤종규)은 9월 2일 여의도 KB금융타워 18층 강당에서 “제5차 KB 핀테크 Day”를 개최하였습니다. ‘미래를 여는 기술의 세계’라는 부제 하에 열린 이번 핀테크 Day는 현재 다양한 산업분야에서 주목을 받고 있는 IoT, 인공지능, 가상현실 관련 기술 업체들의 시연회와 VR 체험 이벤트로 구성되었습니다.
이날 행사에는 KB금융그룹 계열사 임직원 100여명이 참석하여, 해당 기술들에 대한 뜨거운 관심을 보였습니다. KB금융지주 강대명 상무는 환영사에서, “미래의 일상을 혁신적으로 바꿀 신기술을 체험하면서 금융 혁신의 인사이트를 찾기 바며, KB금융그룹은 고객의 가치를 높이는 기술 도입을 위해 기술 업체들과 지속적으로 협력해 나갈 것”이라고 밝혔습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[현장사진]제5차 KB핀테크DAY</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/09/05/2016-09-05/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/09/05/2016-09-05/</guid>
      <description>KB핀테크데이 현장사진입니다</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB LIIV 카드보드를 즐기는 법</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/08/02/2016-08-02/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/08/02/2016-08-02/</guid>
      <description>짜잔~ 이 이쁜 물건이 무엇인고~ 오늘은 KB금융 가족분들께 새로운 경험을 선사할 VR카드보드를 소개해드리려고 합니다.
VR카드보드는 구글의 오픈 소스를 바탕으로 만들어진 보급형 가상현실 체험기기입니다. 북극, 바다 속, 미지의 도시, 야생의 세계, 우주의 저 먼 곳… 그 어떤 가기 힘든 곳도 카드보드 VR을 통해서라면 도로시의 빨간 구두를 신은 것처럼 훌쩍 다녀올 수 있어요^^
KB핀테크HUB센터에서도 이번에 생활금융플랫폼 Liiv의 출범을 기념하는 뜻에서 소량 제작해보았는데요,
카드보드는 어떻게 만들고 어떻게 이용하는지 궁금하시죠? 이제부터 차근차근 알려드릴께요~따라오세요
카드보드 부품들이 담긴 비닐봉투입니다</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB국민은행, 영국 핀테크 기업들과 신사업 추진 업무 협약 체결</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/07/26/2016-07-26/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/07/26/2016-07-26/</guid>
      <description>KB국민은행(은행장 윤종규)이 지난 22일, 런던 Level39에서 열린 금융위원회 주관 핀테크 데모데이에서 영국 핀테크 기업인 Circle UK, Trustonic과 각각 블록체인, 모바일인증 관련 금융신사업 추진을 위한 양해각서(MOU)를 체결했습니다.
△블록체인 기술분야는 KB국민은행, 국내기업 ㈜코인플러그, Circle UK 간 협약을 체결했으며, △모바일인증 분야는 KB국민은행, 국내기업 ㈜에이티솔루션즈, Trustonic과 협력하기로 했습니다.
블록체인 제휴를 한 Circle UK는 소셜송금서비스를 제공하는 핀테크 기업으로, 지난 4월 런던 최초로 전자화폐 라이선스를 취득하며 파운드화 송금서비스를 개시하는 등 유럽에서 기반을 확대하고 있습니다.
이번 제휴는 글로벌 해외송금 서비스 노하우와, 블록체인 기술의 접목을 통해 고객에게 보다 가치있는 금융서비스를 제공할 수 있을 것이라는 취지에 3사가 의견을 같이하여 추진되었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB금융,「동남아 FINTECH 로드쇼 2016」에서 글로벌 디지털 뱅크 서비스 선보여</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/06/14/2016-06-14/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/06/14/2016-06-14/</guid>
      <description>- 국내 스타트업 핀테크 기술 접목을 통한 동남아 국가 모바일 뱅크 구축 - 캄보디아를 시작으로 동남아 국가별 환경에 최적화된 현지화 디지털 뱅크 확장 계획 KB금융그룹(www.kbfg.com 회장 윤종규)은 13일 ~ 14일 양일간 캄보디아에서 진행된 금융위원회 주관의「동남아 Fintech 로드쇼 2016」에서 ‘KB 글로벌 디지털 뱅크’ 서비스를 선보였습니다.
‘KB 글로벌 디지털 뱅크’는 누구나 가입 가능한 충전식 Wallet 기반의 모바일 뱅크로 계좌이체, 해외송금, P2P결제 등 금융서비스와 메세징 등의 비금융서비스가 결합한 모델입니다. 특히 KB금융은 캄보디아 현지 금융 인프라와 통신환경의 한계를 극복하기 위하여 국내 핀테크 Start-up 기술을 접목하였으며, 이를 통해 핀테크 기술 서비스 상용화와 이들 기업과의 해외동반 진출, 디지털 뱅크를 통한 글로벌 금융시장 진출을 도모했다는 점에서 큰 의미가 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB금융, 핀테크 육성 프로그램 ‘KB스타터스밸리’에 ‘제휴형 스타터스’ 4개 업체 선정</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/05/03/2016-05-03/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/05/03/2016-05-03/</guid>
      <description>KB금융그룹(회장 윤종규)은 지난 2일 핀테크 스타트업 육성 프로그램인 ‘KB스타터스밸리’에 ‘제휴형 KB스타터스’로 핀테크 기업 터치웍스, ㈜락인컴퍼니, 센드버드 , ㈜라인웍스 등 4개 업체를 선정했습니다.
KB금융은 그룹 내에서 핀테크 스타트업 육성을 담당하고 있는 지주 미래금융부 KB핀테크HUB센터의 추천으로 그룹의 계열사가 추진 중인 사업과 연계해 시너지를 낼 수 있을 것으로 평가된 기업들을 선정했습니다.
이번에 선정된 핀테크 스타트업들은 KB계열사가 추진 중인 다양한 사업에 파트너로 참여할 예정입니다.
터치웍스는 KB국민카드와 제휴를 통해 멤버십 서비스와 결제를 한 번에 처리하는 통합서비스를 검토 중이고, 락인컴퍼니와 센드버드의 기술은 KB국민은행이 추진 중인 모바일 금융서비스에 적용될 예정입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB국민카드, 빅데이타 분석 수익사업 진출</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/04/11/2016-04-11/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/04/11/2016-04-11/</guid>
      <description>KB국민카드(www.kbcard.com)는 카드사로는 처음으로 빅데이터 컨설팅을 통한 수익사업에 나섭니다. KB국민카드는 상반기 중 일부 업체와 시범 사업을 진행한 뒤 하반기부터 본격적으로 빅데이터 컨설팅 사업을 시작할 예정입니다.
KB국민카드는 지난 8일 빅데이터 분석 전문 기업 ‘나이스(NICE) 지니데이타’와 손잡고 빅데이터 분석 상품화를 위한 빅데이터 업무협력 협약을 체결했습니다. 이번 협업으로 카드사가 구매자의 구매 품목 데이터를 빅데이터 분석에 활용합니다.
현재 카드사는 사용자와 가맹점에 대한 결제 정보는 알 수 있었지만 구매품목 데이터는 알 수 없었습니다. 예를 들어 KB국민카드 사용자가 서울 종로구의 커피전문점에서 어느 정도의 금액을 썼는지 알 수 있지만 사용자가 커피전문점에서 아메리카노를 샀는지 같은 구매품목 정보는 알 수 없었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB국민은행, 공인인증서 없는 온라인 결제 ‘KB간편결제’ 서비스 출시</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/03/31/2016-03-31/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/03/31/2016-03-31/</guid>
      <description>KB국민은행은 4월1일 전자금융거래 시 금융소비자의 편의성 제고를 위해 공인인증서 없이 실시간 계좌이체를 통해 결제가 가능한 ‘KB간편결제’서비스를 출시합니다.
KB간편결제 서비스는 온라인 쇼핑몰에서 ‘실시간 계좌이체’로 결제 시 공인인증서 전자서명 없이 스마트OTP를 입력하면 거래가 완료되는 방식으로 PC에서 인터넷을 통해 결제 시 서비스 이용이 가능하며 1회 결제금액은 50만원 이내로 1일 한도는 없습니다. 복잡한 결제 단계를 줄여 간편하고 스마트OTP카드의 보안성도 겸비하고 있습니다.
시중의 간편결제 서비스는 계좌번호와 핀번호를 등록하는 절차를 거쳐야 하지만 ‘KB간편결제’서비스는 계좌정보 입력 후 스마트OTP를 휴대폰에 접촉하기만 하면 결제가 완료됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB저축은행, 국내 금융기관 최초 블록체인기반 인증서비스 상용화</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/03/18/2016-03-18/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/03/18/2016-03-18/</guid>
      <description>- 공인인증서 필요 없는 대체인증시스템 구축으로 사용자 편리성 높이고 - 검증된 비트코인 블록체인네트워크 활용해 보안성 확보 KB저축은행(대표이사 김영만)은 국내 금융기관 최초로 블록체인 기반의 새로운 본인인증시스템을 구축하고, 3월 16일부터 서비스를 제공합니다.
KB저축은행이 국내 금융기관 최초로 상용화한 블록체인기반 본인인증서비스의 가장 큰 특징은 공인인증서 없이 금융거래가 가능하다는 것입니다. 이 인증시스템은 본인명의 휴대폰에서 인증비밀번호를 입력하면 블록체인네트워크에 저장된 인증서로 본인을 인증하는 방식입니다. 공인인증서 의무사용과 관련해서는 금융당국이 지난해 3월 외국인의 국내 온라인쇼핑몰 거래편의 등을 위하여 기존 공인인증서 의무사용 규제를 폐지하고, 전자금융거래의 종류, 성격, 위험수준을 고려하여 안전한 인증방법의 사용을 허용한 바 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB손해보험, 국내 최초 빅데이터 활용 ‘대중교통 이용 할인’ 매직카 자동차 보험</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/03/09/2016-03-09/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/03/09/2016-03-09/</guid>
      <description>KB손해보험은 8일 국내 최초로 빅데이터를 활용해 버스와 지하철과 같은 대중교통 이용 실적에 따라 최대 10% 추가 할인해주는 ‘대중교통 이용 할인 자동차보험’을 출시하였습니다.
‘KB매직카개인용자동차보험’의 특약 형태로 제공될 이 상품은 가입자가 지하철•버스•시외버스 등에서 교통카드를 이용한 금액이 기준 금액을 초과하면 금액별로 보험료를 차등 할인해주는 상품입니다. 최근 3개월간 15만원 이상 대중교통을 이용한 사람이면 운행량에 상관없이 최대 10%까지 할인을 받을 수 있습니다.
대중교통할인 특별약관은 현재 후(後) 할인 방식으로 판매되고 있는 ‘마일리지 특약’과 다르게 가입 즉시 할인 혜택이 제공되는 방식이며, 여기에 블랙박스 장착과 3년 무사고, 마일리지에 따른 할인까지 중복으로 적용받게 되면 최대 약 47%까지 할인이 가능합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB국민카드, 블록체인 기술 기반 본인인증서비스 개발</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/03/06/2016-03-06/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/03/06/2016-03-06/</guid>
      <description>KB국민카드는 핀테크 기업 코인플러그와 함께 국내 최초로 블록체인 기술 기반의 새로운 본인인증서비스를 개발했다고 7일 밝혔습니다.
이 인증서비스는 근거리무선통신(NFC)을 이용해 카드를 스마트폰 등에 터치하면 블록체인 인증 네트워크를 이용하여, 본인인증이 되는 방식입니다.
이번에 개발된 인증서비스는 홈페이지 및 모바일앱 간편로그인, 전자상거래 등 다양한 분야에서 본인인증 수단으로 활용될 수 있을 것으로 보이며, KB국민카드는 이르면 오는 5~6월 중 실제 거래에 적용할 방침입니다.
블록체인은 국내 뿐만 아니라 국외에서도 큰 관심을 받고 있는 중요한 기술인만큼 실제 서비스로 연결되면 글로벌 서비스로도 확장될 수 있으며, 향후 글로벌 블록체인 컨소시엄 참여, 블록체인 기반 신사업 개발 등을 통해 핀테크 시장을 선도해 나갈 계획입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB국민은행, 국내 최초 블록체인 기반 해외송금거래 기술검증 성공</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/02/23/2016-02-23/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/02/23/2016-02-23/</guid>
      <description>KB국민은행(은행장 윤종규 www.kbstar.com)은 지난 2월 22일, 핀테크기업인 코인플러그(대표이사 어준선)와 블록체인기술 기반의 새로운 해외송금서비스 기술검증(PoC)을 성공적으로 완료했습니다.
이번 기술검증은(PoC)은 블록체인 기반의 해외송금거래를 기술적으로 증명한 국내 금융기관 최초 사례로, 국내본점과 국외지점간의 해외송금 테스트 환경에서 이루어졌습니다. 블록체인기술 기반 해외송금 서비스는 기존 SWIFT망(중개은행을 거치는 해외송금망)대신 블록체인 네트워크를 송금정보망으로 이용하는 것으로, 위 변조가 불가능한 분산화된 공개거래 장부를 이용하는 블록체인기술을 활용하여 보다 안전하고 빠르게 해외송금 서비스를 처리할 수 있는 기반을 마련했습니다.
블록체인을 활용한 해외송금의 실제 거래 적용은 보안성 심의 등 금융당국과의 협의를 통해 추후 진행할 계획입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB금융, 금융권 최초 크라우드펀딩을 통한 핀테크 스타트업 지분 취득</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/02/17/2016-02-17/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/02/17/2016-02-17/</guid>
      <description>기준 금액 펀딩에 성공한 스타트업에 KB투자증권 매칭투자 실행 “와이즈케어”, “와이즈모바일” 에 각각 지분 청약 참여
KB금융그룹(www.kbfg.com 회장 윤종규)은 1월 25일부터 진행중인 크라우드펀딩을 활용한 ‘핀테크 스타트업 투자 프로그램”을 통해 ‘와이즈케어(대표 송형석)’와 ‘와이즈모바일(대표 박흥록)’이 매칭투자 대상으로 선정하였습니다.
이 프로그램은 KB금융이 사전에 선정한 4개 핀테크 스타트업에 대한 크라우드펀딩을 증권형 크라우드펀딩 업체인 오픈트레이드(http://otrade.co)를 통해 진행하고, 업체별로 일반투자자 투자 청약분이 기준 금액에 도달한 시점에 KB투자증권에서 동일 금액(업체당 2,500만원)으로 참여하여 모집기간 종료 후 매칭투자가 완료되는 방식으로 진행됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB캐피탈, 빅데이터 활용 신용평가모형 개발</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/02/07/2016-02-07/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/02/07/2016-02-07/</guid>
      <description>KB캐피탈(대표 박지우)은 NICE평가정보(대표 심의영)와 ‘빅데이터를 활용한 신청평점모형 개발 계약’을 체결했습니다.
신청평점은 신규로 신용거래를 신청한 고객 신용평가를 위해 개발된 것으로 대출 승인여부 등 의사결정에 활용되고 있습니다. 이번 신청평점모형은 NICE평가정보와 빅데이터 분석능력을 갖춘 핀테크 업체인 솔리드웨어(대표 엄수원 올리비에듀셴)가 참여하여, 소비자 특성에 맞는 새로운 분석기법을 도입합니다.
빅데이터를 분석하고 가공해서 새로운 정보를 얻어 내거나 미래를 예측하는 기술인 머신러닝(Machine Learning) 기술을 이용해 기존에 활용하지 못했던 다양한 정보 상관관계를 최대한 활용해 승인 및 한도 전략 수립에 활용할 예정입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB금융, 금융권 최초 크라우드펀딩을 활용한 신개념 핀테크 투자 지원</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/01/26/2016-01-26/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/01/26/2016-01-26/</guid>
      <description>KB금융그룹(www.kbfg.com 회장 윤종규)는 자본시장법 개정을 1월 25일부터 허용되는 증권형 크라우드펀딩과 매칭투자를 결합한 신개념 핀테크 Start-up 투자 프로그램을 시행일에 맞춰 개시합니다.
이 프로그램은 KB핀테크HUB센터가 발굴한 핀테크 Start-up을 오픈트레이드(대표 고용기)의 크라우드펀딩 플랫폼을 통해 소개하여 일반 투자자의 투자를 유치하고 기준금액 펀딩에 성공하면, KB투자증권에서 동일 금액의 투자를 제공하는 방식입니다.
1월25일 부터 “모비틀, 와이즈모바일, 와이즈케어, 더페이”등 총 4개의 핀테크 Start-up이 순차적으로 오픈트레이드 홈페이지를 통해 일반 투자자들의 청약을 받기 시작합니다.
지난해 8월 핀테크 생태계 조성 협력을 위해 KB금융그룹과 MOU를 체결한 바 있는 오픈트레이드와 협업을 통해 국내에서 처음 시도되는 방식으로써, 매출 실적이나 보유 기술만으로 평가 검증이 어려운 Start-up의 투자에 크라우드펀딩의 집단 지성을 통한 사업성 검증과 매칭투자를 결합한 신개념 투자모델입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB핀테크HUB센터 여의도 이전</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/01/13/2016-01-13/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2016/01/13/2016-01-13/</guid>
      <description>2016년을 맞이하여 1월13일 KB핀테크HUB센터가 명동에서 여의도로 이전을 하였습니다.
마포대교를 건너 여의도로 넘어 오시면 우측에 국민은행 세우 빌딩이 있습니다. 바로 이곳에 KB핀테크HUB센터가 있습니다.
새로 옮긴 여의도에서 KB계열사와 연계하여 핀테크 업체의 발굴 육성 및 제휴를 통한 협업체계 구축에 더욱 노력하겠습니다.
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB금융그룹, 블록체인기술 기반 핀테크기업 ‘ 코인플러그’에 15억 투자</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2015/09/30/2015-09-30/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2015/09/30/2015-09-30/</guid>
      <description>KB금융그룹은 9월24일 블록체인기술 기반 비트코인 업체 ‘코인플러그’에 15억원을 투자하였습니다. 이번 투자는 아시아의 제1금융권에서 최초로 블록체인기술 보유 기업에 투자한 사례로 업계의 주목을 받고 있습니다.
‘코인플러그’는 블록체인기술 관련 국내 최다 특허(12개)를 보유한 금융플랫폼 개발 핀테크 기업입니다. 2013년 10월 설립 이래로, 블록체인 기술 기반 가상화폐인 비트코인 거래소, 비트코인 ATM, 모바일/웹을 통한 비트코인 결제솔루션, 비트코인 선물카드와 전자지갑 등 다양한 서비스를 온.오프라인에서 사용화하였습니다.
이번 투자는 KB계열사와 핀테크기업간 협업체계 구축을 위해 가교역할을 해온 KB핀테크HUB센터가 ‘코인플러그’의 우수한 기술력과 인프라를 KB금융그룹내에 소개하면서 전격적으로 추진되었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KB STARTERS VALLEY 2기업으로 ‘이노온’ 선정</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2015/09/17/2015-09-17/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2015/09/17/2015-09-17/</guid>
      <description>‘주차장 공유도 핀테크로 해결’ KB Starters Valley 2기업으로 ‘이노온’ 선정
핀테크 스타트업 집중육성 프로젝트인 ‘KB Starters Valley’ 2호 기업으로 개인주차공유 플랫폼 기업인 ‘이노온(대표 박태림)’을 선정했습니다.
이노온은 IoT 기술기반 개인 주차공유 플랫폼인 ‘파킹플렉스’라는 스마트폰 어플리케이션을 개발하여 지난 7월 ‘서울시 공유경제기업’으로 선정된 유망 벤터기업입니다.
이 어플리케이션은 사용하지 않는 개인 주차공간(거주자 우선 주차구역 등)에 듀얼 AMR기술을 적용한 센서를 부착하여 실시간 주차가능여부를 검색할 수 있게 하고, 이를 통해 이용고객들이 주변의 주차장을 저렴하게 사용할 수 있고 발생하는 수익은 주차공간 소유주와 공유합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>생체인증기술 소개를 위한 ‘제2차 KB핀테크 DAY’ 개최</title>
      <link>https://kbinnovationhub.com/blog/2015/08/27/2015-08-27/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kbinnovationhub.com/blog/2015/08/27/2015-08-27/</guid>
      <description>KB금융그룹은 8월26일 KB국민은행 여의도본점 대강당에서 생체인증기술을 KB금융 계열사에 소개하기 위한 ‘제2차 KB핀테크 Day’행사를 개최했습니다.
스마트 인증분야를 주제로 지난 5월에 개최된 ‘제1차 KB핀테크 Day’에 이어 개최된 이번 ‘제2차 KB핀테크 Day’에서는 KB핀테크HUB센터가 지난 5개월간 접수한 생체인증 기술을 중심으로, 금융권 최초로 부스 시연을 겸한 설명회 형식으로 진행되었습니다.
현재 금융권은 금융당국이 금년 12월부터 비대면 실명확인 방안을 허용하면서 안면인식과 지문정보 등을 활용한 인증 도입방안에 대한 논의를 활발히 진행하고 있으며, 관련 업체들도 금융권과의 다양한 제휴를 모색하고 있습니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>